究竟點解支那人冇一個係無辜？？？

有人話，中國都有好人。
問題係，一萬個中國人可能得一個支持五大訴求，然後就無限放大呢一個人，其實就係犯咗「幸存者偏差」嘅錯誤。
而呢個所謂支持「五大訴求」嘅人，可能只係響外國，上品蔥做吓冷氣軍師指點江山，順手再出篇文屌光榮冰室歧視中國人，問心，呢個人算唔算「同路人」？
成日話邊個黃店唔夠黃，但同時又包容呢個所謂「中國手足」，係咪對「自己人」苛刻，對「外族人」寬容？

將全部中國人當成敵人，老實講，就係為咗慳時間。
香港民族已經水深火熱，而99.99 % 中國人都唔係「同路人」，人哋恨不得將你滅族，然後你仲要香港人花時間去區分嗰0.01 % 嘅所謂「中國手足」？

早前，皆因殖民政府堅持唔封關中國，引發香港第一波疫情爆發。香港民族別無他選，需要「自救」，例如光榮冰室表明唔歡迎講「支那話」嘅中國人進食。然後左膠黎明批評「光榮冰室」歧視，話中國都有「手足」。
Dllm，水深火熱嘅香港人就嚟比個「支那肺炎」迫死！撚有時間同你區分邊個係「中國手足」啊？理撚得你咩「中國手足」，「中國手足」就唔可以有「支那肺炎」啊？

情況就好似，一個猶太人喺集中營就嚟死，出面有個寸柒柒嘅德國佬行過，個猶太人忍唔住衝出去打柒佢，然係黎明話呢個猶太人歧視「德國人」，WTF？
如果你唔認同「支那人冇一個係無辜」，咁就唔好嗌「黑警死全家」，你唔比有0.1% 嘅黑警家屬係好人？

更重要嘅係，好多時香港同中國係利益對立！係民族矛盾！歷史話比我哋知，香港死，中國生。香港生，中國死。
好簡單，你問嗰啲所謂「中國手足」，例如左膠黎明，當香港同中國有「直接利益衝突」，你撐邊個？
再直接啲，當一個香港人同一個中國人隻揪，街頭格鬥，One-on-One，你撐邊個？
佢哋可能會話：「我支持五大訴求！我支持香港民主自由！但香港係中國人嘅香港！我支持雙非！支持自由行！支持兩地融合！支持祖國統一！支持普教中！支持每日150個單程證！反對港獨！中國人有份用香港資源啊！」

屌你咩……

好直接，我就係敵視中國人。
上次有人話我鼓吹「民族恨仇」，同中共，同二戰納粹德國日本仔無分別。
呢個講法完全係混淆視聽，香港民族係擺脫中國人嘅壓迫，而中共係主動壓迫少數民族！
仲有，如果我同二戰納粹德國日本仔無分別，我就應該主張香港獨立建國之後，先打柒澳門，然後攻佔深圳同珠海，順手再打埋菲律賓幾個小島，屠殺當地人，幫喺「馬尼拉人質事件」死咗嘅香港人報仇，一雪前恥，建立「大香港共榮圈」。
所以呢，拿我同中共納粹日本仔比，完全係不分是非。

點解我鼓吹「民族仇恨」？因為真正驅使你行動嘅，甚至驅使你發動武裝起義嘅，唔係「道德光環」，唔係「理想」，而係「仇恨」。
清朝末年嘅革命黨人，有邊個唔想殺「滿人」？鄒容嘅《革命軍》咁寫：「先推倒滿洲人所立北京之野蠻政府，驅逐住居中國中之滿洲人，或殺以報仇。」[1]
主張東突厥斯坦獨立，極端伊斯蘭東突厥斯坦分離主義組織「東伊運」，多次發動中國境內「自殺式」恐怖襲擊，死者過百。佢哋又何嘗唔想殺身成仁，幫維吾爾族同胞報仇？恨不得將你中國人「引刀成一快」。

「激進排外」係「民族建構」初期常見嘅現象。
清末革命黨人成功推翻滿清政府之後，清朝遺臣端方，死都話自己唔係「滿人」，係「漢人」，不斷解釋自己祖先係明朝遺臣 [2]。但革命軍睬佢都傻，直接將佢處死，話佢係「滿清走狗」、「出賣漢人」。
克羅地亞極右組織「烏斯達沙」，成功帶領克羅地亞獨立，曾大舉屠殺塞爾維亞人。不論你同唔同意呢個行為，如果無「烏斯達沙」，克羅地亞人一早喺二戰前被塞爾維亞人滅族。

有人可能拿梁天琦、盧建民義士嚟反駁我，佢哋都係中國出世，難道又唔係「同路人」？
搞清楚先，佢哋雖然喺中國出世，但佢哋忠於香港，努力融入香港文化、語言同埋價值觀，承認自己係「香港人」，絕非甚麼中國人、「港漂」、「中國手足」等等。當香港同中國有直接利益衝突，佢哋永遠效忠香港民族同埋呢塊土地。
唔似某啲人，嚟到香港，話自己係手足，但乜鳩到唔學，唔融入香港文化，堅持講「支那話」，然後人哋唔識聽「支那話」，就話人歧視，喺香港呃飲呃食，橫行霸道，囂張拔扈。

(meme來源：pepe黨)

有人可能又反駁，從策略嚟講，香港人應該聯結中國人，一齊抗共！
首先，我哋未免睇得中國人太高，而家嘅中國人本質上係一班帝國順民，無任何行動力，一班韭菜，有咩值得你去「聯結抗共」？
第二，即使佢哋有行動力，亦唔會上升到「推翻政權」層面。
如果中共倒台，好大機會係地方性軍事武裝叛變，形成地方割據，好似民國初年咁。

我哋何嘗無試過「連結中國人抗共」？但換嚟嘅，係一次又一次嘅失望，你叫司徒華翻生，佢都反駁唔到我。
香港民族唔可以再重複上一代人嘅錯誤，與其「連結中國人」，不如花時間喺自己人身上，建立香港民族意識。

「支那人冇一個係無辜」唔係純粹情感發泄或者「口爽」，「否定敵人」係民族建構好重要嘅手段。
引用香港民族黨嘅《再論香港民族—與「公民民族主義」商榷》：
「………..民族的觀念在一連串的地域族群戰爭中逐漸形成，是「敵人」的存在和自身跟敵人的差異，讓最初的現代民族得以形成。」

當敵人消失，香港民族就會消失？唔使擔心～
「誠然，敵人能促使一個民族的形成，但未必能令這個民族存續下去。一個民族要能存續下去，必須有其自身的內涵。但香港人數十、甚至過百年來的共同生活經驗、語言、歷史和文化，不正是香港民族的既有內涵嗎？」

[1] 革命軍 - 鄒容
[2] 新編古春風樓瑣記·第10卷 - 高拜石

想睇多啲香港本土主義/民族主義論述？但太長唔想睇？

我整咗文宣懶人包！！！

【Facebook】:
【Instagram】:
【Telegram】：

由於可能會因為「仇恨言論」Hate speech 被奶共IG del post/ban ac
希望大家可以Follow哂三個！！！記得CLS！！！(Comment+Like+share)
令我有動力繼續寫

舊文重溫：
有一個民族永遠都係我哋嘅敵人-
記住我哋寫嘅係粵文，唔係口語！-
其實咩係港式粵語？-
作為獨派，究竟而家有咩可以做………？-

推薦幾個獨派論政/文宣 Pages :
國是學會 :
香港獨立學社 :
Gear噏 :
無待堂 :
百彈齋主 :

中國人真係無一個係無辜！！！
大家記得推

先推再睇

歧視從來就係強勢一方對弱勢一方
今日支那人係香港就係一等公民
搞唔清強勢、弱勢，正係左膠理盲既通病

好文再推

睇完再推

建立香港人嘅民族主義，先係重中之重

推

幫手推

正，支持昱巴

諗起呢位手足，唔知佢宜家點……

hi 樓主

Government by people

中國人由共產黨起家嗰時，支持批鬥啲地主，睇住啲人死仲拍手叫好
到今時今日對集中營、監控毫無反抗
淪為大統一中華嘅侵略工具

實際上，每個中國人都有罪

講得好中嘅係 當你有足夠嘅本土意識
排外會係一件好自然嘅事
左膠一直都拎自己個套擺落人到

啱

你篇文最主要係講緊民族構成嘅方法

但係去到中後期嘅時候

靠仇恨 / 民族主義係冇辦法維持到民族

咁你覺得去到中後期嘅時候

應該用咩方法去維持個民族

或者你下次可唔可以作篇文

講下如何維持一個民族

推 推 推

即係好似 岳飛 對抗金兵, 殺緊女真族

然後有個南宋人 話:「 你唔好亂殺人呀, 女真族 都有抗金手足係到」

其實極大部份香港人以前都係支那人

Haha

其實全世界既祖先都是來自 東非

正視聽 幫推

民族主義是腐敗的思想

好文必須大力推

我祖先非洲

真係手足嘅到時自然會歸邊
同唔捉鬼同樣道理

好文要推

可能係放負, 但我想問下出路起邊到
我唔係話要同中國人攬頭攬頸好friend咁一齊推翻中共
但除左利用埋中國人我諗唔到其他推翻中共既方法
亦都唔覺得靠國際輿論或者美國點點點就可以贏到
有能力有名義消滅中共既可能得中國人
雖然大家依家對黃圈好有信心好樂觀
但其實只係因為武力對抗贏唔到而逃避現實 搵d寄託幫襯下同路人當係自己付出左
到最後其實都係食左餐茶記 9成既錢都係比業主吞左 跟住當中唔知幾多成又入左政府手 又唔知幾多成比左支那外判

我會將仇恨放喺構成香港民族嘅過程入面 要明白自己同支那人嘅分別 知道支那人嘅劣恨性 先可以更認同香港人呢個身份

至於點樣維持 我覺得現階段講好似太早 要知道建立到香港民族 首先要大部份大中華膠死晒先 至少唔會喺短時間內做到

或者，應該換個角度去問：
去到中後期，點樣先至唔會被人瓦解呢個民族？

其實，一個民族一旦建立起嚟，自己內部可以產生momentum，佢哋經歷過嘅每一個事件（無論好壞）、每一件成就（無論大小），都會回饋返去民族意識.....

咁講冇意思 如果咁計 法國人口至少冇咗一半先 加拿大應該冇咗七成人口

左膠係膠在慷他人之慨不論香港定歐美都係咁

其實好簡單
如果中國人 真係出來革命, 就可以視為同盟, 然後同佢地一齊合作推翻中共

但問題係, 家陣中國人一係支持中共, 一係好憎中共但唔敢反抗
只有極小量人會反抗

咁其實聯唔聯合 佢地都無乜所謂啦

推咗先

正！！

廉價7成正確

呢度係兩個問題嚟。

推翻支共，無疑係要由支那人自己去做。
建立香港本土民族，則要香港人自己嚟，而且需要建立喺對他者嘅敵對意識上。

唔好混淆。

唔推翻中共點建立本土意識都無用
手足繼續坐監 黃圈繼續被打壓 繼續有仆街出黎借社運食人血饅頭
到最後慢慢變維族咁, 民族意識極強 強到走去自爆炸支那人
結果呢

我又唔能夠完全否定你
不過事實擺係面前係我地人數太過渺小
一係你完全connect 到世界仲要幫到你推翻支共
否則全香港800萬人計埋啱啱出世就已經識講吊共產黨老母
都只能夠維繫到香港既本土價值
我覺得冇必要刻意去搵清醒既中國人connect
目標集中返係本土同個打靶政府身上
仇唔仇視支那人對個運動唔會有咩附加效果
支那人，藍絲自然會神憎鬼厭
唔需要特別宣傳
同樣地清醒果班中國人，自然會受人敬重

不如將精力做埋文宣好過啦

psuh

香港獨立, 唔一定要推翻中共政府

美國獨立, 有冇推翻英國政府??
越南獨立, 有冇推翻法國政府??

冷靜啲啦，推翻支共，同建立香港民族喺兩件事。要將來一日真正獨立，建立自己嘅民族意識係必不可少，無論眼前境況幾咁令人沮喪。

比例會唔會差太遠
美國仲大過英國 中間仲隔左個大西洋
清除到境內勢力就贏
香港差好撚遠 除左陸路上駁住支那之外首先你連扑野都無地方
點樣可以收埋一隊足以起義既民兵
買下火魔材料都有機會第二日比狗上門逗
就算假設成功獨立之後美國即刻會派第七艦隊駐軍(btw 唔會)
你都要打贏5000+ 防暴/速龍之類既前線狗 再加12000駐港老解(未來可能更多)
依家對家正係出左輪 glock 已經打唔贏
之後仲會有MP5 AR15仲有更多唔知乜柒野

係睇你個人嘅身份認同，同祖宗十八代冇關係

所謂中國人無一個無辜
稍為了解過事實都知 完全係出於防衛性質 而唔係攻擊性質
面對支那人既奸詐同滲透 近在咫尺既邊界距離
根本好難去逐個分邊個要提防邊個唔需要
所以先一刀切咁去睇 純粹係為左保護自己 而唔係有人扯到去啲咩搞種族屠殺
七百萬人對14億人 屠殺條撚 你擔心下我地好過啦
仲未計支那國先真係種族清洗緊人

樓主TG開唔到。

有fb同ig

Ig幫手share 吓你好多followers

叫任何喺支那境內清醒少少嘅人做手足 係對手足好大嘅侮辱

手足講緊嘅係我哋嘅四肢 血脈相連 佢哋受傷出事我哋會痛到仆街
手足係講緊呢一年 每一個同我哋一齊打仗嘅人 不論係full gear嘅勇武 定 喺後面好撚擔心用盡自己方法幫手嘅和理非 定 所有隱藏背後嘅技術人員、真軍師 定 所有出心出力打國際戰線嘅人
每一個都以香港為唯一嘅家 犧牲性命前途奉獻所有只為家人尋求一個更美好嘅未來

有啲支那人喺網上出少少聲 講句支持你哋 就幻想支那入面仲有好多清醒人 就幻想可以同佢哋聯手反共
但佢哋係咪誘餌又唔知 係咪維穩又唔定 最仆街係佢哋嘅存在會令一部份天真港人產生大中華膠之情 而唔肯正經行港獨呢條路

支那人係中共嘅劊子手
港中係血海深仇
如果你仲對支那人有一絲血脈相連嘅情感 坦白講你仲未清楚咩叫香港人
支那同我哋永遠都只會係他者同我者 兩個族群

ps 我覺得你講天琦嗰part講得好好 點解天琦係香港人 因為佢喺香港同支那入面 揀咗香港

地緣政治 同支共脫不了關係
即使獨立之後 支共都一定會用盡方法去干預香港

中國人每日都壓迫我哋嘅同胞
憑咩仲要我哋分邊個好人邊個壞人
你企我哋呢邊 就係好人
以上個人見解

我都叫多？

shared.

Thx

原來獨派依家應該做咩都係巴打你寫，巴打好有戰略頭腦。

巴打有無研究過香港本土史？

Thx 邱手足

點解咁問？

因為你寫緊香港民族的現在，所以就問下你點睇香港民族的過去，從而點睇香港民族的未來。

中國不是中共
正所謂
反共救國
反共護港

上帝製造大洪水有無諗過有人係無辜？？？

善巴幫我ig share story 好少人follow

我都係咁諗
有牆內人肯主動接觸香港反共思想都好吖 唔洗拒人於千里外
但又唔洗話主動去weibo做文宣去到咁跨張 有興趣嘅會自己翻牆睇twitter

btw 個人覺得支共唔倒台 我地都唔會獨立到
支持繼續建立香港民族意識
鄙視牆內nmslese

我同意中共不代表中國

但我都好肯定, 中共倒台之後
新中國政權 一樣會欺壓其他民族

只有香港人係我哋同胞係我哋嘅手足，中國人最多只係反共道路上嘅同路人，絕對唔係手足，如果佢係主張大一統更加係我哋香港民族嘅敵人

無力P幫推

香港民族

push

記得大學四年，學過最深刻嘅就係民族身份認同。同巴打你講嘅一樣：你會維護邊度嘅利益，你就係邊度嘅人。

btw 巴打啲文好好睇，要大大力推，大家都仲係停留喺好大愛嘅階段

攪掂自己先啦
支那幫拖就唔該
唔幫拖就死開

你咁講咁應該點做呢？

你係咪畀fb bam咗啦？

分化藍屍

有去撐警集會 = 真藍屍
冇去撐警集會 = 偽藍

連登仔既行為模式，根本係同共產黨一樣，批鬥批鬥再批鬥出既文章可見一班

全世界人以前夠係非洲人啦

冇咗

fuckbook唔用得支那

Push

有道理

你講出哂我心中諗緊既野
食屎啦支那人，我反共兼反支呀

我見到支那人死傷會好痛快，佢地絕對唔係我既「同胞」